\documentclass{beamer}
\usepackage[orientation=landscape,size=custom,width=16,height=9,scale=0.6,debug]{beamerposter} 
\usetheme{default}
\usepackage{listings}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{pdfcolparcolumns}
\usepackage{xcolor}
\pdfmapfile{-mpfonts.map}
\usepackage[T1]{fontenc}

%gets rid of bottom navigation symbols
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\lstset{
tabsize = 4, %% set tab space width
showstringspaces = false, %% prevent space marking in strings, string is defined as the text that is generally printed directly to the console
numbers = left, %% display line numbers on the left
commentstyle = \color{green}, %% set comment color
keywordstyle = \color{blue}, %% set keyword color
stringstyle = \color{red}, %% set string color
rulecolor = \color{black}, %% set frame color to avoid being affected by text color
basicstyle = \ttfamily\tiny , %% set listing font and size
breaklines = true, %% enable line breaking
numberstyle = \tiny,
}

\lstdefinestyle{mystyle3}{
  basicstyle=\tiny\ttfamily\fontseries{uc}\fontshape{l},%
  numbers=left,%
  numberstyle=\tiny\ttfamily\fontseries{uc}\fontshape{l},
  tabsize=2%
}

\newcommand{\badtitle}[1]{\textcolor{red}{\Large{#1} :(}}
\newcommand{\goodtitle}[1]{\textcolor{green}{\Large{#1} :)}}

\title{SOLID in Practice}
\subtitle{Warszawskie Dni Informatyki 2022}
\author{Piotr Suwała}

\begin{document}
    \maketitle
    
    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Whoami}
        \begin{itemize}
            \item 6 lat doświadczenia
            \item Wierzę w obsługiwalny kod legacy 
            \item Miłośnik Architektury: Clean, DDD, Hexagonal
            \item Dumny Senior Programista Goodnotes
            \item Alumn Atlassiana
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{ROADMAPA}
        \begin{itemize}
            \item Czym jest architektura
            \item Czym jest SOLID
            \item Po przykładzie na zasade
            \item Podsumowanie
        \end{itemize}
    \end{frame}


    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge Czym jest architektura? 
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[plain,c]
        \frametitle{Definicja Architektury}
        \begin{center}
        \Large Czysta architektura pozwala nam prosto zmieniać kod do nadchodzących potrzeb
        \end{center}
    \end{frame}


    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge Czym jest SOLID?
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Czym jest SOLID}
        \begin{itemize}
            \item SOLID wspiera czystą architekturę
            \item SOLID to zasady powodujące, że kod: 
            \begin{itemize}
                \item Toleruje zmianę
                \item Jest prosty do zrozumienia*
                \item Jest łatwy do ponownego użycia*
            \end{itemize} 
            \item Składa się z 5ciu zasad 
            \begin{itemize}
                \item SRP - Jedna Klasa, jeden powód dla zmiany 
                \item OCP - Otwarty dla rozszerzeń, zamknięty dla modyfikacji
                \item LSP - Spełniamy kontrakty interfejsów
                \item ISP - Nie opieramy się na niepotrzebnych funkcjonalnościach 
                \item DIP - Używamy abstrakcji, nie konkretnych implementacji
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}[c, plain]
        \frametitle{SOLID wygląda jak}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.8\paperwidth]{../graphs/SOLID-SIMPLE.png}
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[c, plain]
        \frametitle{SOLID jest jak}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.8\paperwidth]{../graphs/SOLID-REAL.png}
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge SOLID
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge SO(L)ID - Liskov Substitution Principle 
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[plain,c]
        \frametitle{Definicja Podtypu}
        \begin{center}
        \Large Jeżeli możesz podmienić implementację \\ A przez B, zachowując poprwaność programu, \\ to B jest podtypem A. 
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[plain,c]
        \frametitle{Definicja LSP}
        \begin{center}
        \Large Jeżeli B jest podtypem A, to możesz podmienić A przez B, nie psując poprawności programu.\\
        \vspace{1cm}
        \large \color{green} Byśmy pewnie mogli podmieniać implementacje bez obawy o poprawność programu. 
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Prosty problem, trymowanie listy}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-7,31-31}]{../code/LSP-LIST-0-trim-array.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Test z ArrayList}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-7, 8-19, 31-31}]{../code/LSP-LIST-0-trim-array.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \badtitle{Naruszenie LSP}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-1, 8-19, 19-31}]{../code/LSP-LIST-0-trim-array.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \badtitle{Nasz program nie opiera się na kontrakcie listy}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-1, 19-31, 3-41}]{../code/LSP-LIST-0-trim-array.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{Inna implementacja, która opiera się na naszym kontrakcie}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-1, 8-19, 42-51}]{../code/LSP-LIST-0-trim-array.java}
    \end{frame}




    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge SOL(I)D - Interface Segregation Principle 
        \end{center}
    \end{frame}
    \begin{frame}[plain,c]
        \frametitle{Definicja ISP}
        \begin{center}
        \Large Nie oczekuj od innych klas implementacji interfejsów, których nie potrzebujesz\\
        \vspace{1cm}
        \large \color{green} Byśmy mogli tworzyć klasy, które nie muszą składać się z niepotrzebnego kodu
    \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Renderer, który potrzebuje pliku obrazka}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-6, 8-12, 26-26}]{../code/ISP-FILE-0.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Ponieważ opiera się na plikach w S3 AWS}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-1, 8-11, 12-16, 26-26}]{../code/ISP-FILE-0.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \badtitle{Ale przy użyciu danych z bazy, kod staje się brzydki}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-1, 7-11, 12-15, 16-26}]{../code/ISP-FILE-0.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{Tak naprawdę zależymy od możliwości odczytu, nie pliku}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={28-46}]{../code/ISP-FILE-0.java}
    \end{frame}



    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge SOLI(D) - Dependency Inversion
        \end{center}
    \end{frame}
    \begin{frame}[plain,c]
        \frametitle{Definicja DIP}
        \begin{center}
        \Large Kod powinien zależeć od abstrakcji/kontraktu, nie konktretnej implementacji \\
        \vspace{1cm}
        \large \color{green} Byśmy mogli łatwo podmienić, czy udekorować implementacje
        \end{center}
    \end{frame}



    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Serwis, który odczytuje użytkownika z bazy danych}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-19}]{../code/DI-0-repository.java}
    \end{frame}
    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Jak przetestować obsługę błędów?}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-1, 9-19, 21-25, 33-33}]{../code/DI-0-repository.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \badtitle{Podejście implementacyjne - czekajcie, testujemy kontrakt!}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={22-22, 27-33, 34-40}]{../code/DI-0-repository.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{Dobra implementacja po interfejsie}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-22, 27-27}]{../code/DI-1-good-repository.java}
    \end{frame}
    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{Implementacja dla testów, spełniająca kontrakt}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-12, 27-27, 28-39}]{../code/DI-1-good-repository.java}
    \end{frame}
    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{Inne implementacje teraz też możliwe}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={5-11, 23-27, 50-60}]{../code/DI-1-good-repository.java}
    \end{frame}






    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge (S)OLID - Single Responsibility Principle 
        \end{center}
    \end{frame}
    \begin{frame}[plain,c]
        \badtitle{Czym SRP nie jest}
        \begin{center}
        \Large Klasy powinny robić tylko jedną rzecz
        \end{center}
    \end{frame}
    \begin{frame}[plain,c]
        \frametitle{Single Responsibility Principle}
        \begin{center}
        \Large Klasy powinny mieć tylko jeden powód dla zmiany \\
        \vspace{1cm}
        \large \color{green} Byśmy nie zapomnieli o innym powodzie dla zmiany, który zepsuje poprawność kodu
    \end{center}
    \end{frame}



    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Wprowadzenie do SQL Parsera}
        \lstinputlisting[language=java]{../code/SRP-SQL-0-intruduce.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Proste podejście}
        \lstinputlisting[language=java]{../code/SRP-SQL-1-easy-case-bad.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Wygląda jak jeden powód dla zmiany}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-4, 6-8, 10-13}]{../code/SRP-SQL-1-easy-case-bad.java}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-4, 6-8, 10-13}]{../code/SRP-SQL-0.1-example.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \badtitle{Dwie odpowiedzialności mogą doprowadzić do duplikacji}
        \lstinputlisting[language=java]{../code/SRP-SQL-2-easy-case-worse.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \badtitle{Ale najgorzej, że możemy zapomnieć o drugim powodzie do zmiany}
        \lstinputlisting[language=java]{../code/SRP-SQL-3-easy-case-worst.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{Dobre podejście - dwie klasy, dwie odpowiedzialności}
        \lstinputlisting[language=java]{../code/SRP-SQL-4-proper-class.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{Pozwala to na ponowne użycie i konfigurowalność}
        \lstinputlisting[language=java]{../code/SRP-SQL-5-solution.java}
    \end{frame}


    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge S(O)LID - Open Closed Principle
        \end{center}

    \end{frame}

    \begin{frame}[plain,c]
        \frametitle{OCP}
        \begin{center}
        \Large Klasy powinny być zamknięte na modyfikacje, ale otwarte na rozszerzanie \\
        \vspace{1cm}
        \large \color{green} Byśmy tworzyli je jak klocki i nie psuli raz stworzonych funkcjonalności 
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{Zła implementacja TypeParsera}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={1-13}]{../code/OCP-0-BAD.java}
    \end{frame}
    \begin{frame}[t, fragile]
        \badtitle{Zmienianie kodu zmienia jego czytelność}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={15-31}]{../code/OCP-0-BAD.java}
    \end{frame}
    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{TypeParser według OCP}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={5-24}]{../code/OCP-1-GOOD.java}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \goodtitle{TypeParser - rozszerzalna konfiguracja}
        \lstinputlisting[language=java, linerange={26-45}]{../code/OCP-1-GOOD.java}
    \end{frame}


    \begin{frame}[c, plain]
        \frametitle{SOLID jest jak}
        \includegraphics[width=0.8\paperwidth]{../images/bricks.png}
    \end{frame}

    \begin{frame}[t, fragile]
        \frametitle{SOLID Summary}
        \begin{itemize}
            \item SRP - Jedna Klasa, jeden powód dla zmiany 
            \item OCP - Otwarty dla rozszerzeń, zamknięty dla modyfikacji
            \item LSP - Spełniamy kontrakty interfejsów
            \item ISP - Nie opieramy się na niepotrzebnych funkcjonalnościach 
            \item DIP - Używamy abstrakcji, nie konkretnych implementacji
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \begin{frame}[c, plain]
        \frametitle{Co Dalej?}
        \begin{center}
        \includegraphics[width=0.6\paperwidth]{../images/books.jpg}
        \end{center}
    \end{frame}

    \begin{frame}[plain,c]
        \begin{center}
        \Huge Dzięki za uwagę! 
        \end{center}
    \end{frame}
\end{document}

